月入4-5萬係咩概念

感覺香港生活都係唔夠用

食老麥可以加大

好撚有錢架啦
M記可以加大 仲可以散叫多個包
可以叫外賣FOODPANDA DELIVEROO收外賣費唔肉痛
食晚餐食SET既時候仲敢叫多個小食

月入4萬黐緊老豆老母住公屋，冇女冇洗費

可以叫凍飲

巴打月儲4～5皮。 一年60萬。
幾年就供斷啦

乜嘢呀 你估我每月零支出咩

月入4萬儲 但月4 5皮

加埋d馬會資助平均差唔多啦

睇你係一支公定有家室啦
有女朋友同 有家室都無咩概念可言

唔9 fing,
條女又唔亂洗你d錢
平淡生活好夠用

個個星期五六日連假飛轉台灣日本

識條女月入4-5萬，個個星期去美容院做facial，次次放假去買衫買鞋，有時買高級野蛋糕比屋企人食，大量化妝品，一年去幾次旅行

識條仔又係月入5萬，有養車普通honda車仔，例牌返廠做保養每次幾千蚊，成日去洗車屋洗車，屋企傢私大部分日本貨，食高級野高級牛，唔去街市買一定去高級超市買野，晚晚訓嘅枕頭9000幾蚊，又買咗個8000幾蚊嘅Panasonic 多功能電飯煲

其實搵到呢個數都要睇家庭負擔有幾大...
一支公自己洗，同有仔有女成家洗已經差好遠。

再現實D 講，搵兩萬有兩萬的洗費，搵三萬有三萬的洗費，
到四皮嗰陣亦有四皮嘅洗費。

利：連 B 仔雙糧差不多呢個數，完全唔係過緊呢 D 生活。

咩概念？好撚窮lo

之前開pos講月入十幾萬都大把連登仔話係香港唔叫高人工

其實冇咩

一個月 儲 35k

正常消費 完

好撚唔夠使，起碼要$50萬一個月先可以財務自由

Yes

一個人生活都還可以，如果要供樓養小朋友真係唔夠。

有冇供完既樓差好遠

餓唔死囉，仲可以點？

細數既野鐘意買咩就買咩 去pure做gym唔肉赤 一年去三次旅行一次歐洲
不過都係租細單位 無養車

月入六萬供層樓去咗兩萬幾養架車又冇幾千，而家咪又係要晚晚食快餐

儲到首期好叻啦

要供樓=鎖死

自己呢

養小朋友就唔會得你一份糧啦

根本就唔夠用

到你供完，都唔只揾呢個數

唔洗供樓會幾好洗

唔明啲mk點解可以月入萬幾養到車
月入4 5萬都覺得養車好大負擔

當搵15K 拎8-10K養 仲頂到既

Daddy

無乜特別
只可以話可以間中出外食飯食好少少，搭的士搭得比平常人多少少，係咁多

其實睇你對自己有咩要求啦
係香港地,萬幾兩萬你永遠餓唔死,仲可以大魚大肉

你搵4 5萬,只係因為你有要求,想儲蓄買樓/投資,先好似冇乜錢洗咋
利申搵2萬幾,夠洗有突

agger

啱呀

所以以前讀書幾千蚊仲好用過依家搵幾萬
買得仲多野俾自己 依家洗多少少都好內疚

同搵兩皮果陣一樣

食嘢少睇價錢，前提係你唔會去啲明知out bud 嘅餐廳

唔介意請女朋友或其他朋友食飯

冇養車，熱/趕時間先搭的士

去旅行唔再cost sensitive，唔介意使多少少錢換舒服啲

得閒無嘢做揼吓骨，唔好邪所以都係500蚊樓下落樓

月入5,6雞
唔夠洗
供樓16k
供車6k
車位2k
入油3k無一半了

岩岩畢業都3萬

冇咩概念，同10幾年前第一份工$8000比，
分別就係多左閒錢買下自已鐘意既野，
食飯唔駛計住計住食，
10幾年前食餐晏$40已經覺得貴，
今時今日食晏$100餐覺得好正常
搵多左自然洗多左。

利申：冇養車，兩個小朋友，供緊一層樓，準備入手第二層，6萬5一個月

我買樓個陣（3，5年前） 家庭收入先得5，6萬
生活幾好

月入5萬，不過個個月冇錢淨

依家搵4萬係咪等於幾年前搵3萬

同條女每人4-6萬 住屋企 各比5千家用 每個月儲3萬 其他唔知洗咗去邊

6萬5兩個小朋友夠唔夠洗？

平均每月儲到幾多錢

唔會唔夠用 , 平均每月儲到 15-20k

當然夠洗，其實小朋友冇想像中洗咁多錢。
自己一個月儲3萬5，老婆儲幾多私己就唔知。
因為供樓加日常開支我負責，老婆就負責工人姐姐+兩老家用。
反而最金係年尾交稅同供保險。

唔係講笑 全家收入加埋月入五十萬 仲租緊樓

唔介意我問多少少

老婆搵幾多，小朋友開支幾多到

4, 5萬都話唔夠用 你係點撚樣用先？ 照你咁講大撚把人唔使生活啦 幾撚多人冇4 5萬

老婆5萬，小朋友開支冇特別計，不過俾盡1萬攪掂。
大既讀政府學校，冇特別支出，係一星期學一堂英文，一堂跳舞。
細既純飲食支出，冇其他。

有病痛全claim保險

買野開始唔睇價錢 鍾意就買 差唔多一見made in china就唔買
唔介意平時食飯200-300 per head
去旅行一年可以洗10-15萬
淨低嘅錢95%投資各類financial products
計埋投資收入每月淨儲近10萬

利申 兩個人搵13-14萬/月 冇樓冇車

洗bonus 份糧儲囉

你養車筆錢好似供多層樓咁

4-5萬收入可以儲錢供層勁細既單位

講緊4-5萬

冇用，又係上唔到車

高手, 做邊行

上面你回緊個巴打兩公婆都搵緊11萬5

儲30k一個月 炒下股
個人比以前有要求左 會唔想逼 對自己好左
價格敏感度會減低 真係想買唔太過份就買

做乜有咁高收入

香港人真係慘 就算我40萬都唔夠用 4-5萬點生存
供樓20萬
養車7萬
自己洗費3萬
家用5萬
養狗+買野5萬

都無錢儲月月清

其實想知如果屋企人本身學歷低，小學畢業only，而家四五十歲左右
月入四五萬係咪算低.....

哇清你40萬月入層樓要供20萬呀
50%入息咁想請教下你點過壓測

小學畢業算高啦

人工+租金 月入有85k, 未計其他投資
單身，有樓無車
出入搭地鐵，多數食大家樂美心，每月俾2皮老母，自己儲到4-5萬左右

睇你個名都知你d錢洗去邊

兒登勿認真

其實兩公婆都係中級公務員已經有呢個價

可以租間住到人既屋
一年去一次旅行
養到個仔

一支公痴父母住又少朋友，月入$35-40K，月儲$25K，淨低既唔知洗左去邊。又唔駛比家用，個個月都找卡數找下找下又少左D錢。

官立學校唔會好多蝗咩

只是月入4-5萬的概念

有時間番工 冇時間洗錢
所以有機會既時候可以食到好豪
但生活都係咁上下

最on9係要儲錢買樓
賺返嚟又有幾多真係洗落自己身上呀⋯⋯

利申：過4

一樣要死慳死抵。。
一萬租一萬家用(運作費唔係幫你儲埋買樓) 萬五儲錢
淨5千連生活費水電。。
月尾真係戶口7x蚊禁唔出
要saving account度禁出黎

月入五萬，同屋企人住緊租者置期屋的公屋

月入五萬，同屋企人一齊住緊公屋(個單位早幾年36萬買咗)
單身無仔女，單親家庭無父幹，屋企開支我出哂，果度每個月都最少唔見10k
可以得閒即興去下台灣，一年一次帶老母去下日本或者歐洲，
不過做工程合約制，呢個行業本身就唔穩定，可以嘅話大家都唔好入行

食的開支也不少，一日三餐係街食，星期六日又食好d

其實唔難
食住痴屋企，一枝公慳啲洗就夠

樓都升左兩倍
月入5萬=以前搵16.7k

已婚人士，開公司，收入有時去到5萬以上都冇咩感覺，反正都係生活如常
銀行存款，當年由10萬去到過左20萬果個位會好開心，但慢慢只會變成數字

多d budget買藥唔洗買套

皮幾家用
使皮幾
儲皮幾
都唔知買樓黎做咩，供個監倉咁

如果另一半都係4-5萬就唔錯
養一個仔女仲可以，2個開始吃力

但前設你無d hihi兄弟姊妹父母要洗好大筆供養

19sales

有，比例大概7:3，當初揀學校諗左好耐，
其實面試時你會發現政府學校要比私校既老師有愛心

我屋企都係月入50萬
生活好苦，好多爭拗

利申，屋企有三十幾人

交稅交三皮幾

樓價無升百萬咁誇張，一年升10% 而家好勁，600萬樓都係升60萬je

欣賞你咁有孝心，難得

agree,當年搵萬幾蚊的時候草到20萬真係好開心
家下搵多左，草多左，會覺得都係數字

事實就係咁

完全同感，最開心都係第一次戶口有10皮，見到有6位數個陣

到今日幾十萬只係一堆數字，冇哂感覺

仲記得第一次見到6位數字果時同老婆(當時仲係女朋友) 慶祝
去到20萬又慶祝多次
之後只係口頭講一下就算，大家都冇反應

我年入80萬，加埋老婆都有120萬..
當你人工去咁上下，你嘅負擔亦有咁上下..
每年供樓20萬、
家用(4大長老)20萬、
投資/保險30-40萬、
家庭開支10萬、
交稅10萬..
得返20萬可以儲 or 去旅行...

相反，無家庭負擔/計劃嘅，一支公月入4-5萬，月月去旅行都無問題...
所以呢條問題係要有前設..
負擔大嘅，唔見得可以豪到去邊...

一個月洗三萬叫雞

有家庭七除八扣搵四五萬同你搵萬幾萬差唔多
除非另一半都搵咁多，又唔點用你錢

好驚見到綠色信封

有冇人好似我咁, 有錢但唔捨得洗錢, 成日覺得唔夠用
我每月有穩定45K收入同40-50K不穩定收入
有幾十萬拎左去炒股但賺唔到D乜
另外有樓要供
對於旅行或乜乜享受其實冇咩興趣
成日有危機感係會失去, 例如經濟不景投資失利
好想將D錢滾大佢但又冇咩方法
有冇人教下我?

關鍵係喺搬出黎住定黐屋企住
爭好撚遠
以前搵萬零蚊住屋企, 個個禮拜去行街, 年尾仲有幾皮野剩低同朋友去旅行
而家搵幾皮野, 供完樓俾完一堆月費之後, 上網睇完D衫褲鞋襪都會諗 "算啦都係唔好買"

所以我唔會生仔
供樓層樓得300幾呎
生埋仔分分鐘食飯要喺廳中間打開張摺枱先夠位
搵幾皮野都咁撚折墜既話就不如算撚數

食譚仔 有得叫過橋

因為我身邊同學屋企人有私樓個d
我問佢地說算低...

4 萬都唔夠用

唔比家用
仲要問老豆老母拎零用錢

唉

你同誠哥比垃圾啦你 同比較個對象好重要

話比你聽，我月入4-5， 依家感覺上仲窮過細個啱啱出身搵8k嗰陣

睇性格既姐 我諗我即使搵十萬都係同依家咁上下，全部儲錢供樓，買股投資

same
應該係人愈大, 負擔愈重
所以1皮同5皮, 個disposable income可能都係5千, 同埋已經抵抗唔到通脹

好有道理 之前無搵咁多都夠洗
之後搵多左 唔經唔覺會洗大左 連自己都唔知
想買樓/投資下 得閒買下模型 供車供樓就自自然然唔夠咁

呢個係個人習慣，由佢，冇咩問題
我果時搬左出嚟住，都可以每月儲30k以上

想問下咁你供層樓做咩
你供完都係留比下一代,你唔生仔供完之後層樓點算

咁點解唔平平地租間屋仔/癡老母住,以為拎D錢去揮霍唔係仲爽咩

可以老麥加大

供樓個用意唔係留比下一代架喎

咁用意係咩
你買樓舊錢一定貴過你住公屋/癡屋企
供得黎都老,拎住層樓唔留比下代咁有咩用
拎D錢後生拎去玩唔好咩

供款一樣
好過啲租年年加
同埋樓價升呢

如果你輕鬆比首期買樓就係
正常打工仔買樓負擔咁大,唔係為將來都唔會買樓

排間公屋十幾年,最多咪癡屋企住多排先搬走

同樣搵4萬有樓同無樓差好遠。
香港無居住壓力係福地。
本身有樓 4萬以上係生活好好多好多。

無後代你老左都可以reverse mortgage拎退休金

逆按揭確保退休收入呀

同老婆加埋，11、12萬左右
無車、唔要小朋友、件樓10年前買，月供15K
請鐘點煮飯，LUNCH都帶飯

自己買玩具、GAME可以唔睇價
多餘錢就買股票
去街食飯可以唔多睇價

但老婆仍會等超市優惠先入貨
慳幾蚊仍會好開心

睇嚟師兄唔係鳩吹, 中哂
呢個數只係會唔在意啲零頭, 多少少都係要就住

我屋企三個人

以前阿媽供我讀書好辛苦，現在搵到少少應該咁做

我到而家買game都係見特價先買
反正steam咁多game積存未玩，唔需要咁趕買第一水
同搵唔搵到錢冇關，係唔值得

即係後生捱完,老來享
又唔係話你錯,個人覺得年輕係無價
工作經常接觸到老人家,基本上食得用得都唔多

唔知 月入萬5就知

都係睇住銀行既數字，又未到發達但又餓唔死囉

每個月六位數都唔夠洗
賺得越多洗得越大

4-5萬，1-2個人僅夠用

5.5萬。
一樣儲唔到

都係儲錢唔夠

揾多實洗多
其實同普通人分別唔大
最多都係食飯同去旅行可以豪d

利申過4 屋企冇負擔

睇你想過咩生活

又話唔夠駛又話儲唔到錢，講到好似好辛苦咁
但原來係養緊㗎車，又租車位又入油錢又隧道錢

依啲人都攞黎講，唔講仲以為有人揸住把槍叫你去買車

咁既心態同行為揾30萬都唔會夠駛，晒氣

入息過咗公屋規定，交緊市值租金？

4人家庭，總家庭收入不多於7萬

交稅都交左幾皮啦

讀書係唔係扣稅，咁我讀書好過豪比政府啦

事實上 好撚多人搵4~5萬 係你既圈子冇姐

做多幾年野先講啦

steam係一款鬥買得平既game

生果，食材可以買貴d, 其他野同我揾一萬幾千分別不大

想當年搵兩萬，俾完家用有一萬蚊洗
而家搵四五萬，俾完家用都係得一萬蚊洗

終於可以搭的士唔肉赤

進修係扣稅

都係一萬蚊
面對通漲即係縮左水

想當年啱啱grad 得9k per month, 真係唔會想像到做左十幾年野會over 100k per month，除左多左架車，食飯飲野below 1k 唔睇價錢, 玩番細個放底左既興趣，去多幾次旅行。

搵多咗，工作壓力大左，交稅多L左好多，要負責嘅人和事亦都會多咗/

但做人唔會開心左。

利伸：租L無樓但有投資

唔生仔 又唔要求住好大 都幾夠洗
生仔就真係好大壓力

某程度上呢10年social media興起係令人多咗好多消費慾望，好同意之前有人講，以前搵8000覺得好駛過宜家幾萬。

得35k
冇樓冇女冇車
月儲30k買收息股

如果4-5萬係家庭收入，會好難搞。如果有小朋友，仲要多過一個，一定要分開啲生，啲學前班間間都4-6千😞

利申：絲，月入70k, 老公職業難搵錢，每月拎5k做家用，而家如果唔旅行買少件衫，月支出近6萬

不如飛起你老公 養我算啦1

有小朋友嗎？
利申：唔敢生

呢啲戇鳩說話聽到厭

一個普通專業科嘅收入

收入同你差不多，但以前揾兩萬儲到一萬，有女朋友後揾35k，都係儲一萬

唔好以為好多

計埋bonus 月入40-45k
老婆半政府工 穩定30k

叫做比上不足比下有餘
未生仔, 買左樓花
所以都叫有閒錢
儲到錢 去到旅行

唔用齋儲 10年可以買到林寶

夠供樓食野鬆動少少 揸舊車
未有小朋友

下年月入40k

公屋仔寧捨威

月入5萬幾
咪又係咁
利申：教書

可以增值兩百

百聽不厭

得喇 知你咩圈子啦

無特別，
一樣去旅行買平機票，
一年未必搭到一次的士，
日日返工迫地鐵，
一樣買唔起樓，
去老麥食特價餐，無加大，
一年去2次旅行，日本加台灣，
痴屋企人住，
無養車，比上不足，比下有餘。

人生贏家,我2萬都偷笑

買唔到樓既水平

胡撚

典型中產

連登數學家
當人地唔洗用錢
仲要儲蓄大於收入

未體驗到 搵30k左右

屋企唔使俾家用仲送層樓俾你未可以過依啲生活

完全想像唔到

錢係香港點都唔會叫多
錢一多 慾望都會一齊升

好似國有機儲買樓既level 但其實又買唔到

仲慳過搵萬幾個陣

永遠唔會夠用

連埋收租先夠資格入黎依個po

月儲蓄約50-60%
再比下家用 屋企雜費20-25%
再養架車
再屋企唔煮飯 餐餐出街食

完

不如你諗下人生為咩，花成世人響度苦惱點搵錢，搵到又驚失去又唔捨得去使...

5萬/30 每日可以洗千幾蚊 真係算夠洗

過正常現代社會城市人嘅生活

加埋我自己估嘅人口比例

不妨整個表話你知：

月入10k-29k：基本生存條件 50％
月入30k-49k：正常生活需求 20％
月入50k-100k：可以滿足額外生活品質追求 10％
月入101-299k：入門中產 5％
月入300k-999k：正常中產 5％
月球族：富裕中產 5％
星球族：有啲錢，可以玩跑車名錶之類嘅奢侈品 4％

之後就係講資產：公司年收益，物業/投資淨值增長等等

身家10億以上：有會所會藉，遊艇，馬仔 0.9％
身家50億以上：有私人飛機 0.1％

我而家只係想要時間,錢夠洗就得

當有d人覺得自己搵3萬都叫「中產」
我真係笑出聲

其實財爺個中產論錯唔晒係衰在佢把口講出嚟啫

香港貧富懸殊又太嚴重既 好多人都係一兩皮
自然覺得財爺人工天文數字

貧富懸殊真係太嚴重，一個理想嘅社會應該係90％人滿足額外生活品質嘅追求

雖然你已經講明係自己估

不過身家10億usd以上既人 係香港有87個
50億以上既人 比150個你啦 好計d
係0.002% 你既估計差左最少50倍
來源：google 香港 億萬富翁

香港有51.1萬人有1000萬「總資產淨值」 中位數1630萬
大約最有錢個3.4%人 排最尾個個有1630萬身家

對返你個表 有4%係星球族
我諗你都唔信 星球族 得1600萬身家掛？
來源：google 香港 千萬富翁

9up之前 請自行google 香港無你想像中咁有錢

感謝指證不過好多人嘅錢都係收收埋埋，我覺得啲調查可信性同我鳩噏差唔多

香港過半人住私樓，得50幾萬人身家多過一千萬？我就真係唔係好信喇

更加唔使講有錢啲嘅，咁易俾你睇到佢有幾多錢？

再補充一下
香港 有一千萬流動資產既人有6.9萬 合理地當住佢地就係top6.9萬人啦 0.9%

究竟top 0.9%人 有無10億身家呢
排最低個個大約4000萬
「千萬富翁的資產組合有75%固定資產及25%流動資產」
來源 google 香港 1000萬流動資產

同你個表 誤差25倍

再順道一提 你表中所講 10億身家入場既會所會籍
其實有平有貴 平既 十幾萬都有
車朋友去既時候 參觀過一次某算係平既私人會所 不過爾爾 普通大型屋苑會所水平 講緊新界區水平 唔係市區豪宅

香港 住私樓既人 唔係租
大約35%左右包括曬供緊同供滿 唔好問數字點黎 唔記得
政府統計數字估計出黎

咁至於d調查可唔可信 唔評論
但對比無數據9up 佢可唔可信根本無辯論價值

最top個d 億萬富翁 數據唔準 合理 我都認同
畢竟得一百幾十個 大家都有名有姓

但一個不記名電話調查
問下千零萬身家既人 又唔見得有動機要收埋d錢
又唔係查稅

收起d「我覺得」啦

月入4萬。供樓無左右16000，家用5000，月儲12000買股票，做結婚儲備，返工交通食飯3000。。
得返4000蚊洗買mb 都唔夠，買模型油都要省住

仲未計節日食飯洗費。。。

不過好在工時長，無時間洗錢

係，其實佢講得好啱佢見咁多達官貴人商家佬，佢政府逗個廿幾萬人工其實真係中產

層樓最少6,7 千萬，首期都要比2千幾3千萬，咁有機會過到
佢養部坦克車都用7萬，供樓20萬算平㗎啦

人生贏家
免費才是最貴

兩個，4歲以下 ，淨係番學都好貴，仲要剛番學成日病要睇醫生，課外只係學游水，2個都要2萬一個月

反而洗少咗錢以前搵萬幾時成日同d manager 出去食晏成舊水埋單，又要買衫置裝，依家份工車錢平咗食晏求其快餐四五十搞掂，衫又求其咗，個人生活水平無咩分別因爲無咩物慾

因為自己貪心
但就係貪心先推動到自己
不過覺得所以嘢可以一下子冇曬
好似1997，有錢人就被洗底
我而家睇香港好似危危地

其實你單位係咪非港幣？
如果港幣減少一個位就合理

香港人真係慘 就算我4萬都唔夠用
供樓2萬
養車7千
自己洗費3千
家用5千
養狗+買野5千

都無錢儲月月清

要睇你養多少人和物

的確係好大責任，但同時亦非常幸福，日日番屋企都係好歡樂。
小朋友有自己人生，父母只要陪佢行，物質呢啲盡力啦.... 有啲父母要細路學十萬樣嘢，陪吓佢地玩吓手工傾吓計仲好啦又慳返啲錢。唯一一樣我覺得要嘅係我都會好努力工作幫佢地儲首期

單身狗連b仔41k
家用5k
洗費6k
30k儲/投資/稅
首期有排儲
之後如果要供樓已經20k最少
咁就得返10k儲

乜呀 40萬呀

Lm

要交雙倍租

我覺得我冇辦法俾到父幹佢
驚佢捱得辛苦，所以都係算

55k

扣完mpf之後：

租租 12k

股票20k

保險水電5k

生活費 8k

交稅儲5k

剩得既旅行基金

都夠我供埋樓既

又咁講 枕頭買一次可以用幾年 電飯煲都一樣

可以揸架新320i,c200車既

你問下d死差佬督察

exactly

平均四萬，無拖拍有供樓（放租俾人）
只係食野可以食好。好天斬埋落雨柴